**97. – Delphinium consolida** L. – //Pied d'alouette des champs//. – Plante annuelle, presque glabre ; tige basse de 20-40 cm, grêle, à rameaux étalés ; feuilles multifides, à lanières linéaires, allongées ; bractées toutes simples, linéaires, bien plus courtes que les pédicelles étalés ; fleurs d'un bleu vif, en grappes courtes, pauciflores ; éperon allongé ; pétales soudés en un seul ; //follicule unique, glabre// ; graines noires, oblongues, à rides transversales divisées en forme d'écailles.
Moissons des terrains calcaires, dans presque toute la France. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale. = Juin-Août – Plante irritante et vermifuge.